---
title: DB
---

# データベースとは
- 大量のデータを集めて, コンピューターでデータの追加, 削除, 検索をしやすい形に整理したもの.
- 有料/無料, オープンソース/非オープンソース, SQL型, NoSQL型, オブジェクト型, ドキュメント型, キー・バリュー型, グラフ型などいろんな種類がある.

## NoSQLとSQLの違い
|項目|NoSQL|SQL|
|---|---|---|
|代表的なもの|MongoDB, CouchDB|MySQL, MS SQL|
|データ構造|データ構造を強制しない|厳密なデータ構造を適応|
|関係性|関係性にはフォーカスしていない|関係性がコアの機能|
|要素の在り方|独立したドキュメント|レコードを関連付ける|
|用途|ログ, 注文, メッセージ|ショッピングカート, コンタクト, ネットワーク|

## DBの使用率ランキング
- [DB-Engines Ranking](https://db-engines.com/en/ranking)
